\section{Implementação de Aplicação Distribuída} 
\label{sec:implementacao}

Na linguagem de programação orientada a objetos Java é ofertado duas maneiras de construir aplicações distribuidas onde
os objetos lidam diretamente com referencias a objetos em processos remotos. A primeira maneira chamadada de RMI (Remote Method Invocation)
é uma solução construida totamente em cima da propria linguagem e Java IDL que utiliza uma solução integrada ao Padrão CORBA.

Assim como a linguagem Java utiliza do conceito uma máquina virtual é possível que se construa aplicações para quaisquer sistema operacional como Windows, 
Linux e derivados como Android.

Abaixo é apresentado o desenvolvimento em Java de duas classes Cliente, Servidor onde se utilizou o conceito de RMI com a implementação de uma terceira interface :

Interface ReceberMSGInterface:
\lstinputlisting[basicstyle=\ttfamily\scriptsize,language=Java]{ReceberMSGInterface.java}

Classe Servidor:
\lstinputlisting[basicstyle=\ttfamily\scriptsize,language=Java]{Servidor.java}

Classe Cliente:
\lstinputlisting[basicstyle=\ttfamily\scriptsize,language=Java]{Cliente.java}

A diferença entre uma conexão socket e RMI é onde o primeiro torna-se um simples canal de comunicação entre duas máquinas, tal feita por TCP(sincrono) ou UPD (assincrono) e o segundo faz com que seja possível chamar métodos de uma máquina em outra, praticamente como se os objetos estivessem na mesma máquina.
